
---
title: Ossin Lässyt
author: Ossi Törrönen
---

    
# 81. Lauri leivän söi

Kuten tunnettua, on Flooran päivä toukokuun 13. myös Teekkarikylän vuosipäivä. 13.5.1950 oli 
nimittäin alkupamauksen hetki, jota sitten vuosittain muisteltiin ulkoilmajuhlalla kylän raitilla. Erään 
tällaisen juhlan aikana satuin seisomaan monikymmenmiehisen PK:n (vert. Polyteknikkojen Kuoro) 
vieressä, joka uljaana kajautti ilmoille iki-ihanan kevätlaulunsa: "Laulu leivon soi, kevät alkaa tulla." 
Tätä juttua ei olisi lainkaan syntynyt, ellei korviini olisi sattunut lähinnä minua seisovan parin kolmen 
PK:laisen oma versio kyseisestä laulusta. He lauloivat suuren kuoron sekaan tekstiä: "Lauri leivän söi, 
p:ka alkaa tulla." Seiso siinä sitten vakaana ja arvokkaana vuosijuhlassa.
